係mcb壞定插蘇壞

廳無插任何嘢，但廳mcb無跳只跳RCB
求指教

影張電箱既圖睇下

又唔係得你啲廳so 經水氣制 可能係其他野呢

廳一打返上去就跳

如果確認係冇插野 多數係壞左
因為如果線路/電器有問題水氣制都會跳埋

你冇經驗整電既話 唯一可做係拎支十字批出啲力卜下條fuse 再打返上去試下得唔得

手渣果邊

所以係壞mcb？

你果條fuse正常係過載先跳 你咩都插點會過
線路你一直正常用開冇搞過係好小有問題

所以 多數壞

漏電囉

換咗mcb都係跳

講清楚 你係MCB跳定係RCBO跳

依隻係MCB
每次都係依隻跳？

有機會係牆入面啲線Short咗

呢隻mcb就算rcd跳佢都唔跳
但off呢隻mcb rcd就唔會跳

希望唔好啦

咁即係牆入面啲線或者啲插蘇位有輕微漏電囉

RCD通常係火同水線電流差異大過30mA就會跳
MCB係Short Circuit/ Earth Fault 導致電流好大先會跳
兩種功能嚟

RCD跳左你RCD制後就成排都無電嫁啦
所以咪唔跳
如果你打起廳條MCB之後跳RCD=廳有電器漏電/牆入面有線撞
如果你打起RCD之後跳RCD=你間屋唔知邊到既插蘇有問題

明白曬 我諗係係插蘇或者入牆線撞咗
感謝